係咪香港既電視圈先係咁？

演員跟電視台
跟住淨係拍果個台既劇/節目
定係其實tvb藝員都可以接viutv/亞視既劇拍？
定抑或其他國家都係tvb咁

人哋唔係一台獨大
完

即係係唔係得香港先係咁呀
而家香港都有奇妙電視/viutv/tvb啦
咁tbb藝人可唔可以接其他台既劇拍

有好多藝人演員都係FREELANCE.
上台係為左搏出鏡多D(拍劇), 同多D人識. 之後就走佬嫁喇.

無綫成日俾人話一台獨大，為咗要確保地位不被動搖，查實佢哋都有好多不成文規定限制藝員同歌手，親生仔女唔可以亮相其他電視台，就算接受訪問都要講普通話，已係正常做法，另外一啲非全職藝員及歌手，只要有合約喺身，除非得批准，如果唔係，亦只可以亮相無綫，礙於無綫嘅覆蓋面大，為咗保住飯碗，惟有啞忍接受！

copy from 某報

呢個措施聽講係以前黑社會入侵娛圈個時用黎保護藝人既，係唔係真